【全球樓行】帛琉買樓送綠卡 內地客叫成條村掃貨

太平洋島國帛琉還未跟中國建交，但中資企業已率先插旗，在當地囤地逾8,000畝，花費數億美金打造為內地人的「後花園」，並開始動工興建大型水上屋酒店及住宅項目，涉及315伙。記者跟隨內地買樓團一同前往，中資發展商以買新樓送綠卡作招徠，有內地客更一口氣掃入兩伙，更打算叫整條村的人來帛琉買樓，享受永久居留權。
帛琉位於西太平洋，鄰近菲律賓、巴布亞新畿內亞，這個人口僅約2萬人的小島國家。早於2010年中資地產商無國界集團（Global Development Group）已進軍當地，現時已擁有逾8,000畝的土地儲備。
該集團董事長鐘欽表示，看中了帛琉沒有霧霾，空氣純淨，頭炮的水上屋酒店及住宅項目將會是帛琉接待外使指定地方。該項目位於艾梅利克州（Aimeliik）陸地連海域總面積逾26萬平方米的地皮，鐘欽聲稱，該項目的承建商為央企中國電力建設集團，她相信中國有強大的資金及最先進的工程建設，項目預計2021年竣工。
無國界集團香港及澳門區負責人梁嘉銘表示，整個項目涉及315伙，入場費為260萬港元，實用面積550平方呎的單位，當地買樓並無永久業權，租用期最長為99年，由於當地買樓並無太多限制，他指，即使項目還未落成，買家亦可以隨時「摸貨」，又指港人買家可獲七年內，每年6厘的租金保證優惠。不過現時該項目地皮還是一片汪洋大海，預計2021年竣工。
買家：中帛倘建交 樓價升5倍
來自中國東北的買家趙振華表示，自己花了逾500萬元人民幣購入兩伙。他笑言「一套房才兩百多萬元人民幣，這個很值，如有閒錢可以買，而且買房送綠卡，東北老家冬天寒冷，以後可以長年在這裏居住。」
他又指，已叫了不少同鄉買樓，預計10月份有30多人組團來帛琉買樓。提起若未來中國與帛琉建交的話，他隨即笑不攏嘴指「若建交的話，樓價起碼漲3至5倍。」
有網友指︰「在東北大城市250萬可以買到1000﹑2000呎大單位，你這個荒島落後過泰國曼谷布吉，泰國曼谷布吉市中心都係一兩千元一呎。」
另外又有網友表示︰「入場費260萬，好多同中國有建交嘅國家先進地區都買到，好買唔買，買近菲律賓區域，海盜又多。」

邊有講話送？

中資發展商以買新樓送綠卡作招徠

頂唔頂得順呀…
希望遲下唔好斷交台灣

好搏

駛乜驚啫
唔斷交都有人送錢